[輪住開post]西裝，皮鞋討論帖（4)

係討論之前，希望大家可以將心比心，睇睇下面既幾條規則，令討論氣氛可以更好 ︰

1. 和和氣氣，唔好嘈交，理性討論，無論打扮、工藝上都可以傾。

2. 希望各位新朋友可以將第一頁既內容先睇一睇，有個基本認知，會比較好討論。

3. 此PO歡迎問問題，但三十問內有解答既問題恕不回答。

4. 此PO歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果有買錯Size之類，係度搵人轉手可以接受，但請唔好明目張膽做生意。

5.第一頁內有麻甩皮鞋拎巴打既Blog同FB入面會定期分享一啲資訊同常識，有興趣可以入去睇睇。

【好讀物及好Blog推介】

下面係麻甩皮鞋拎巴打同幾位同好既共同Blog︰

下面的是台灣ptt西裝板板主白條大的Blog︰

Savile Row名店Anderson & Sheppard首席裁剪師John Hitchcock之子，Steven Hitchcock的blog︰

The Dandy Portraits︰

鞋相集，一個痴線佬既相集，真係多到痴線︰

【跟住落黎係關於皮鞋︰】

鞋靴常識文章︰

鞋靴常識三十問︰

Saphir介紹︰

保養品介紹︰

挑選皮鞋教學(麻甩皮鞋拎巴打寫的、大陸網頁、簡體字)︰

Facebook Fans Page上有更多分享及照片，歡迎入內觀看︰

希望各位同好或有興趣加入討論既巴打先睇睇上面幾篇文章，睇完會少好多問題架

如果睇完都仲係唔明再發問，大家會好樂意回答

好Blog太多，族繁不及備載，接下來請有興趣的同好自行發掘!

【西裝去邊度訂或做？可以參考以下：】

$1000以下：G2k，Zara，旺中，兆萬，荷里活，羅湖商業城，廣州婚紗街。
$1000～1500：佐敦龍將，中環祥興，黃大仙佳藝
$1500～2000：銅鑼灣大華，尖東貴族。
$2000～2500：石硤尾中興。
$2500～3500：荃灣華達， 灣仔超雅 。
$3500～6000：中環Jantzen ，銅鑼灣Hackney (H 記），尖沙咀Peter Lee 。
$6500～10000：中環Dream Bespoke，尖沙咀Browns Tailor。中環Practical Tailor。尖沙咀William Yu。
$10000以上：Ascot Chang (AC)，WWChan，Baroman，A-Man Hing Cheong (AMHC)，Gordan Yao (GY)。

如果係IG或SF或其他地方睇到有D咩值得留意既野都會PO上黎，特別係折扣資訊。

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。。

bourbon唔係唔好，不過個人覺得偏淺色，如果唔好彩落雨搞到一笪笪都幾麻煩，armagnac深色啲，如果遇著同樣情況我無咁頭癢。

爸打你會係自己上網訂布多.
定係自己行落布行買多?

新post留名
新手問一問：
去做suit點分full / half canvassed?
直接問佢會點整？
3k-4K 會係half？定fused？
唔識分 定係一般直接問師傅會點整？

3k 4k 西裝鋪99%fused
唔駛問都得

雲以煙爸打
My telegram: lihkgwave

去了解下分別就知點解價錢會兩碼子
同埋未必間間舖都做full canvassed

留名

唔開心 套西裝拿左去比商場仔呀嬸改 手工好差 又唔舒服

仲有冇人想試美麗都

@lihkg123

@lihkgry

自己禁入嚟啦

privacy setting

聽呢度啲巴打講
新手乜都唔識去美麗都造衫
出黎效果最少差一半

一半已經俾面你

入左去出番黎

如果係liverano或luciano嘅一半我又唔介意...

我自己就通常上網買，本地布行都係覺得係b2b，總係怕我呢啲cut length街客阻人做生意，都係留翻比業內人士幫襯。再者我盡量避免跌入CMT嘅迷信，例如我見H記有roll fresco布，見啱心水咪連工包料做條褲，有group mto做linen safari咪又做件，見有hopsack weave布咪做件summer jacket，因為舖頭入得布個價應當點都平過我一兩米咁買cut length，最終我連工包料同我自己帶布比佢做可能都係相若，所以係遇到無我較為偏好嘅guncheck先自己買布拎去CMT。

敢死隊

諗下好喇你

前輩既group mto 係點樣知ga ? styleforum 之類定朋友搭朋友搞

新衫，Edwin Woodhouse的舊布，棕灰底、herring bone上有白、橘、泥黃三色直紋，手感好乾好Crispy，偏硬，有少少吉肉但可以接受，摸上去同老年代低支精紡差不多，幾好玩

H記fresco幾銀

巴打價400yard

低調又唔單調 正
唔知有冇charcoal色

GMTO safari喺H記instagram度見到，見價啱咪幫襯支持下。

我今日著件tweed同snow兄個花紋一樣樣

有冇人試過drago
係咪真係有lotus effect

好窄

thanks information
多啲留意下先

成日要過Singapore meeting 勁熱又潮濕
唔洗勁formal的話西裝褸做咩料好？
應該linen unlined? Linen half lined? 定係seersucker 好？
又睇落正正經經又涼爽點簡好？
2k-3k 易唔易搵？

如果你去開會都係business setting，我自己就唔太建議著linen，因為linen似乎casual咗小小，而且著lightweight wool會精神啲。

但呢個budget都會有啲難度，因為如果decent啲嘅布，如hopsack，fresco，或VBC嘅perennial，買得suitlength都除時食咗你一半budget，得翻其餘嘅錢我會有啲保留做唔做到half lined full canvassed jacket。

Canvas 就唔太捨得
因為d meeting好hea 所以先諗住hea hea地整件linen，但味玩過

你做fused
Linen就無意義

如果都係hea著，linen都尚可以嘅，（但我自己就prefer著guncheck odd jacket襯淨色褲，因為linen實在太易巢）

假如無咩特別要求（如lapel width，3-roll-2等等），你可以考慮去yoox睇下linen嘅LBM1911，反正全unlined，又係linen，視乎size availability，都會有啲啱size嘅jacket。不過如果你要full suit就都係嗰句，困難啲。

Pocket square 個吊牌仔你地會唔會剪

對 C&J Tetbury 拎左啦

剪左佢啦

相 相 相！

晏d晏d 未回家

C & J Tetbury

鞋盒

正面

側面

鞋底

鞋身

背部

內籠

上腳照

LM

巴打好型棍

多謝

又放毒

出糧可解毒

你又諗住買乜先

想買對cj chukka
反正bid 唔到對RL shell 結果慳番筆

你真係boot 控

太dressy 太斯文我襯唔起

Boot 控

chukka 接力

有無巴打知道h記係做full canvas or half canvas?
其實兩者分別係米好大？

其實full同half係好基本上嘅分別, 去h i j k l記做都係會有呢啲分別.

full canvas成個前幅都係canvassed, 當然會比half canvas drape得自然, 但以個人經驗件half canvassed我自己收得貨, 唔覺得前幅嘅lower quarter唔自然嘅感覺.

講到尾, 睇你有幾多budget, 如果afford得起就倒不如直上full canvas, 無的話做half canvas我亦唔覺得失禮.

H記兩個都有做

平時只係著呢d時裝牌，貪平：(

著舊鞋

舊鞋都7-8000

等咁耐都係值
老細成日迷惑我 又出血

巴打身形好得

對鞋可謂錦上添花
不過formal 啲更加正

全身圖

FYI AC 四月先加價，CMT仍然3300
一加應該真係3600

呢對街俾老細迷惑我

仲操緊 仲係太瘦
185高77kg

應該係Safari jacket

Unlined safari

都係時候揀返塊布

揀啦,仲有20日最後衝剌

啡色皮鞋 少少英倫鞋feel 果d..預$1000 有冇介紹？

1000蚊去aldo

又加，以前一年加一次，而家半年加一次

你可以睇下AC ifc分店嘅rtw safari jacket，記憶中算係幾平

聽日就打算去中環行個圈
thanks 巴打

AC我只會去prince building

太子個度成衣應該四千左右

上次個價係2016/9，我都想知係咁加做乜鬼

其實兩間有咩分別?

唔係個個人好似你咁高要求嘛，大哥

你班大戶表示︰無壓力

去緊搵Cavuto食飯，一陣出下佢trunk show d 圖先

你有壓力我有壓力

尋日順路去圓方個間，太子感覺係好傾點 lol

開始熱啦，feel 到出出地汗

今日都涼涼地噃

我肥仔多肉，無你咁fit

我無你咁多戰衣呢
有排搞 伴郎都係咪搞我

我今日都收炸彈

要盛裝出席

我都收到消息 又有個表哥下年結
俾個5折我整多套

一樣價錢
少d風險

我想問想買chukka boots 襯 chinos, jeans and smart casual. Below $2000. 下面呢對如何？定有其他好啲既選擇？

請教做safari jacket香港著用linen定cotton 好？

G2k 好定 荷里活好？

Linen
香港夏天著唔到cotton jacket

Linen 似乎質感好啲

想正經有套不如suitsupply

Thx 巴打！

另外都想問AC做safari jacket 有咩細節要留意？CMT 幾多布先夠？ default 有冇野要加減？

屎味咖哩同咖哩味屎

睇你咩身形架wo
我自己2碼半咁囉
款你抄佢d rtw改啦

Share個英文網出黎學下野ok?

英文我睇開gentleman's gazette

睇埋die workwear 啦

今日行完中環
AC 件safari jacket. cutting 好fit
不過著落去就好似唔係自己想要種style

跟手去埋suitsupply，睇中呢件
女女都讚好睇過我著safari

同埋兩邊services 都好好

女女都話好 咁你識做啦

好有型wo

開綠燈仲唔去馬？

不過我想件褸暖啲
襯西裝是好睇但嫌佢太薄

睇blog都係睇style同人地點襯同扭啲detail位, 如果想正正經經睇下邊個細節位係邊同點叫, 我會建議你去誠品打下書釘, 有好多中文嘅關於西裝入門同基本構做嘅書比你參巧.

不過die workwear 美國一d同呢到d巴打唔同 個作者幾年前同put this on寫左Oxford Shirt series 比較十幾間公司嘅Oxford Shirt

佢係好厲害

佢有時唔止講tailoring野，連Maison Margiela同SLP d野都見佢有買

咁一個勁既style icon/style blogger
一定唔會淨係識tailoring 野
因為你唔會一世都只dress up
有時都要dress down
Ethan, Mark, Alan, George, Joseph Au
呢堆名人基本上除左dress up 之外
都一定會識埋其他野
Vintage, High street etc.

成日都有人話香港人唔識dress up
計我話dress down要著得有taste仲難

Hello咁多位爸打，
黎緊6月會去倫敦同愛丁堡，想買番對皮鞋
Budget~2k，係咪得loake選擇

Baker應該都得

Thx, 如果3k內有無多d選擇？
6月英國好似係減價月

3K可以揀Tricker's
減價既Church Custom Grade/Crockett and Jones Handgrade都可能得

W Bill tweed , from Brown's

有個鬼佬fd問香港邊度訂西裝好
初頭諗住hea 9佢話荷里活 g2000
但佢嫌cheap

咁叫佢祥興／龍將？

同埋最好個度d人識識地英文

Ww Chan

好似幾撚貴

Peter Lee

Db/bt

岩岩買左個herring旅行袋 有d大有冇人幫我要左佢

摺痕是咪無得救
對鞋會唔會起摺同鞋形弧度有關？

以我經驗睇對鞋唔岩腳

鞋太長所以摺痕嚴重?

size啱啱好，無鬆

就咁睇個鞋形似乎太平無弧度，變咗行路一定摺到

皮鞋會摺唔係必定咩

我有對double monk又係好多痕
除左窄少少外 長度岩

想買對loafer，係church's見到對勁鍾意，但係想要淺啡色，佢又無，同價錢好似幾貴
想問下大家有無咩牌子有出呢個款淺啡色？大約二千budget

呢對係皮問題大於個fit

你對鞋內側望落似有elastic
而且都有標起少少，似乎對鞋唔係太大的

如果d皮靚，d摺痕唔會咁樣衰
唔拎自己鋪野同bespoke野黎講

呢對係我一對好舊既C&J
都陪左我好多年既雨靴
當年買大左半碼，都睇得出長左少少
但個摺痕都唔會咁核突

巴打法眼 對鞋內側係有elastic，扣中間個窿就啱啱好貼腳

之前有睇過文話用硬啲嘅鞋撐會有幫助？

大家有無試過 元朗彩虹西裝 ??
夠平,又有保證! 小弟經常去做

咁點解我個對啲痕又係咁樣衰

你買過第二對鞋就有幫忙

一方面你腳背高隊起左前面d皮，二方面vamp有少少roomy,兩樣野再加埋d皮比較crispy，就會變成咁。多數用Annonay 皮又齊集上面因素既牌子都有呢個問題，所以你見有d人d carmina /AS/Yanko d 皮睇落好靚，有d就睇落好似你果對咁。

一個較crispy既box calf展期隊起會好易出現咁既問題，d皮睇落會好攰好殘咁。that's why買鞋要試，試岩、有岩既人俾岩既意見，影響其實都幾大。

回下血先，今個月玩咗皮幾野

恭喜發財
恭喜大家發財

搞到對鞋好樣衰...
但香港好難搵咁細碼嘅鞋 要上網先買到

幾細？

俾錯意見，唔好意思
學到野

呢對車仔女裝uk6

咁都還可以啦，未算離譜既

事但po張ootd
Bnt 褸
AC polo
自家褲

natural shoulder w/ minimal padding?

無pad

個人覺得買鞋一分錢一分貨，基本上reputable嘅鞋廠出品都係你比得起幾多價，佢比翻幾多工同料比你。基於呢個原則，其實係睇你budget幾多，以你2.5k為例，其實啲under2K 嘅loake可以不理，淨翻兩對herring同cheaney，其實都係cheaney做，呢個價位兩對做工同用料都係對得住個價，睇你自己想買原廠出品定係代工。

如果你可以比多五百買carmina，個人覺得做工同料不雙伯仲，但係鞋型上你可以有多啲選擇，因為carmina有啲可以比cheaney更加sleek嘅鞋型，又係嗰句，睇你個人取態係點。

Carmina 既sleek shape 好好睇
以而家既價錢黎講係好值

想問下美麗都巴打們點？有冇賽後報告
想拎啲布去抄款做條褲

邊到有厚襪賣，lhs後踭鬆

你可以睇下以下呢兩款，雖然唔係over the calf，但亦唔似hiking socks咁bulky，因為ankle及腳版位做厚咗，類似軟墊效應，著係大咗size嘅鞋嚟pad out空位都可以。個人經驗係prefer maqoo對regulate，因為對襪大部分成份用merino舒服啲，american trench嗰對cotton混nylon就稍稍膠咗少許。

Protrek有Smartwool賣，都係Merino，類近效果

我著緊Danner hiking socks
係overlander買

我頭先好似見到snow巴 冇講hello

$2000 budget loafers, black or dark brown 求推介

Alden?

應該carmina

Carmina mto nst shoes

都出左場好多次

著左成日覺得除左instep緊左少少之外，Carmina Simpson last真係岩岩好無頂腳骨

都睇中左對carmina 得閒過armoury 睇下

1500～2000：銅鑼灣大華，尖東貴族。
$2000～2500：石硤尾中興

各位巴打們，我要下星期六前整起套西裝，呢幾間有冇可能，會唔會需要加錢，有冇巴絲去過可以分享下。好緊要，臨時俾人搵左做婚宴司儀

唔得 本po d人會話suit supply la

同求

我對腳都fit 到Simpson last
不過頭幾次著係會覺得緊緊地

又係嗰句，做衫來說快，靚，平三者只可有兩樣。我試過金鐘可以個幾兩星期起到貨，但我唔知係咪within你嘅budget。
視乎你對套衫嘅要求有幾多，以呢個budget如果要快倒不如去zara或 massimo dutti之類地方買rtw。如果你加得錢，倒不如再買靚啲如suit supply嘅rtw，不過都係假設你想買套簡單而有decent fitting嘅西裝，如果你想要嘅係TVB台慶式登台衫的話，以上所提嘅未必幫到你。

著之前搵大一碼shoe tree撐大左，係heel少少甩，同左面大少少腳有d緊，其他位都無大問題

Meermin岩唔岩？
不過其實唔係好岩我腳型 著到側邊凸出黎

呢對咩last 同size?

唔該巴打，金鐘起到個套係幾錢到? 另外如果去我上面講個幾間整係咪自己拎布去比較好。

另外如果想造恤衫/買個袋口巾/呔有冇話邊到買/造比較好，筆直大約500件到，都係same occasion，冇話要點花巧。 唔想做伸手黨但真係唔係點搵到咩指南

假設你身形唔係特別大份 應該3米左右夠造一褸一褲。網上買布睇你買邊啲，英國嘅平布大約400蚊一米，三米布大約1200。 計埋運費可能係1400左右埋單。 你可以問問上面個幾間做唔做自己帶布先， 淨加工係幾錢。再問問連工包料又幾錢 再去衡量下

不過自己要幾多布其實好難預計，一陣你預少左發覺唔夠造咁就曬工錢又曬布錢
第一次我都係覺得連工包料俾人賺好啲

無記錯的話工錢要二千幾。

不過如果你係咩經驗都無，對套衫啲細節位又無歪特別要求，而你又急用的話我都係勸你唔好迷信訂做套衫係最好解決方法，反而你咩都唔知點跟除時套衫未能及時起貨，或出黎同套G2000無甚分別。如果你去suit supply 買套現成可以連改袖同褲長，出嚟效果穩陣得多。

恤衫，袋巾同領呔你可以試下上銅鑼灣H 記睇下，不過唔敢太肯定會否過你budget。

唔該，H記係？想搵啲 Harris Tweed 嘅領呔同件西裝做個monochrome，或者air tie就咁著恤衫。

好少見tweed tie 係市面有賣

今日咁岩着開

1：如果有追開post都會若略知銅鑼灣H記可以google hackney
2： harris tweed嘅領呔會好厚身下，同埋本身較粗嘅texture係偏smart casual，個人覺得一來未必打到個靚結，二來未必適合場合，三來我唔明白點樣一條領呔可以同套西裝做個monochrome，如果係同色系的話唔一定要harris tweed，因為你打條grenadine tie隨時仲大方得體。
3：如果我無記錯，你係要做婚宴司儀，air tie係咪得體之舉，請自行慎重考慮。

會唔會伸手得太過份呢？
淨係呢個post一開頭都有講好多舖頭名
H記 db bt呢幾間 追一個post都知全名啦
有心既追少少post先問問題啦

新鞋

呢位巴打講得岩嘅，唔好意思 另外好感謝個位snowerk巴打解答，我會自己再留意下爬下文

窮學生想訂套西裝，本身生得矮，個人又瘦，所以現成西裝、G2000嗰啲一定唔啱。
爬過文見巴打話祥興ok，但我google過見到有人話祥興唔會做到好貼身，出到嚟效果會唔夠slim會好似阿叔咁，想問下巴打們有無試過，係咪真係會唔夠slim

件西裝最終合唔合身好睇點同師傅溝通
有部分師傅係傾向跟返傳統唔會拎啲位去到咁盡

試身時要訂明你想要既size
講清楚啲位自己覺得合唔合身
知道自己要咩
不過師傅當然會俾返佢既意見你

祥興好slim架, 做到韓仔咁

好的，唔該哂

the armoury

對trickers bourton 鞋頭刮到 產起左一忽皮 唉有無得救

拎去leather healer 問問

我見巴打成日都話meermin好硬。想問下係唔係classic同maestro都係一樣咁硬。

有冇人可以分享下maestro嘅品質係點？

白褲配深啡suede 幾好睇

有得搞，要染色

人地係剷起左塊皮再加個傷係正個brogue窿度wo，咪玩啦

有對meermin著左兩年著到個底穿左都仲係咁硬

各位巴打

小弟急住想買armbands 想請問邊到會有
行過M&S, G2000, playlord都冇

半年前係cour carre買左套老西
6折減完價 $2000有找
大家點睇呢個牌子

同埋你地會唔會收窄少少個褲腳 貼d

Cour Carre同Playlord呢兩個牌子定位奇怪。

定價高，長期做promotion。明知自己個brand嘅叫價力，但刻意標高價錢，營造更高檔同抵買嘅錯覺。

想走年青同stylish路綠，但設計細節硬係畫蛇添足。做唔到Dior Homme或Givenchy嘅味道，反而有日系姑爺仔/鴨仔feel。

問巴打
想度身訂造西裝，有fd推介raja bespoke
上網搵呢間野係呀叉開，間野得唔得？

錢我無所謂，最重要有quality

ww chan

我會建議你參考下第一頁第一個post最尾嗰段, 有提到各個價位嘅推薦.

睇唔到有我果間 ，btw仲有間sams Taylor 都好似好出名?但都係無上榜

問左leather healer 報3xx-4xx 當shoe care 同整反個個位咁 唔該巴打

好撚垃圾Sam's Tailor

無限budget 去ww chan啦

你要預左無可能回復原狀，只能盡救，而且就算補色都係用油性染料+修補膏整，唔會用酒精染料，亦唔會索入皮，只係遮

你不如講下你想要咩style先
去到「錢無所謂」既level
就通常唔會出大技術問題
反而house style會變左做去邊間既主要思考內容

Hea 著

好肉痛啊 著左唔夠兩個月就搞成咁

慣左就無野，鞋係找黎著既，傷痕都係佢既character 黎架嘛

其實對bourton係country shoes，設計原意都係比著用者kickaround，有花有磨損係必然，得閒補下色又可以重新上路。再者，千幾二千銀買對鞋就梗係佢保護你，唔係倒轉個關係。

想買呢款鞋
係sogo睇唔岩

請問咩牌子 邊到有得買

Carmina inca 馬pat pat?

John Lobb 黎

最闊

巴打你地啱 咁諗就唔同晒

有冇巴打想夾meermin運費？想買對loafers

Tg傾？ @lyjmcl

有興趣

巴打對腳好闊下…我著Rain 覺得有空間
官網非常詳細 愈睇愈想買

巴打可以telegram我呀

巴打，請問呢對鞋咩牌子

我對bourton唔知點解勁刮隻右腳，但著咗三個月之後就無事

Alden

唔該哂，但隻款好似上網搵唔到
巴打係邊到買，或者隻款叫咩名

landmark tassel 有alden 賣

Unlined chukka

筆直1500 去邊度訂好
想訂黑色西裝見工
睇完第一頁唔知3間有咩分別
求巴打指點迷津

budget 2k左右, 返工用, 本身有套深navy淨色
身型唔瘦同埋腳粗

同埋無追post, 想問shirt邊到造好?

睇第一版

平時著開Oxford shoes
想試下著double monk
著落去分別大唔大？
同埋對鞋算唔算formal？

Shirt 去AC啦

有對oiled suede double monk
襯咩牛好 巴打多數邊到買？有條unbranded brand 好似褲腳有d闊唔好襯 已經最slim個cut

以前都有對cole haan desert boot但太殘掉左
岩岩買左對suede double monk好似有d causal唔係好岩襯西褲

我想問suede定oiled suede? 鞋型係好似carmina inca嗰種定係paraboot嗰種? 如果係正常carmina suede double monk襯西褲並無問題, 如果係paraboot嗰類chunky鞋型嘅oiled suede double monk就可以留翻襯牛或chino.

呢對oiled suede
實物淺色少少
可能我襯左深色wool pants 所以怪怪地

咁rugged嘅材料配落個咁sleek嘅鞋型, 如果比著小弟都會束手無策.

仲有巴打想夾嘅話可以tg我

睇到 stag st Patrick's day 有d sales
但shipping 係 fixed $65
佢都係唔想做 international 生意

想入手對suede Chelsea boot for casual wear(牛/Chino)
入tan色dark brown 好？
已有對burgundy loafer for casual wear

毒丁冇人理

睇頭一版有晒價錢

我上左官網睇last , 但唔係好睇得到唔同last 有咩分別
Btw 唔同last 既ee width 係咪都一樣闊度？
因為我隻腳又厚又闊，我應該揀咩last?

其實呢個價位我相信度度都係用現有版型base on你嘅度身跟住改下袖, 褲長, 同收下腰咁. 我諗唔講話個fit係要點咪同你做較老成持重嘅鬆身cut, 你話想slim啲就同你做短同貼身嘅cut.
construction黎講, 呢個價錢都應該係fused
至於時間, 除咗大華之外我未試過, 睇你趕唔趕住用, 如果趕的話大華就未必啱.
但係都係嗰句, 如果係一至二千而又無乜經驗或要求的話, 其實走去g2000 買件rtw仲穩陣.

唔同last 理應闊度唔同，但如果同係列為EE width 我就唔肯定
佢其實段文字有形容到特點，闊窄高低定修型

最好既做法就係去試上腳感受
Carmina 係香港既the armoury 有賣
可以去參詳下
唔同牌子五花八門
styleforum 都常見人比較last 去揀鞋

個人經驗係toebox係會闊同高, 因為我兩對forest, 一對captoe, 另一對nst, 對captoe係standard e width而對nst係ee width, 對ee width個toebox 著上腳係明顯覺得稍為闊同高, 雖然睇相未必睇到分別, 但著上腳同行幾步的話係會感覺到分別.

人
我一對Simpson 一對一

人
我一對Simpson 一對一Rain
前者都係 toe box , instep , width 都會修型啲

整件有twill既oxford shirt causal著會唔會怪？

Simpson soft square toe, 型比較長，但由長到toe box位收得稍急，空間不大，instep稍低，通常都要買大Rain半號先得

Rain EE width其實同US D/ UK E接近，唔係好闊，真係闊係Llubi同Detroit，我隻腳薄得來前闊後窄，踭甩到直頭著唔到

通常見reddit styleforum 厚腳外國人會著到Detroit/Rain EEE，大概同US E/ UKG接近

大家買褲係咪都係揀straight cut

如果去ball著西裝打長呔定煲呔好

手足們 二 三千蚊筆直有乜公事包推介

想問下,之前係playlord買咗套西裝連褲依家覺得唔夠slim,可唔可以攞出去訂造西裝嘅鋪頭改slim啲？

filson bag

有冇真皮既推介?

Meermin團購今晚截單，如果有巴打有興趣夾可以tg我 @lyjmcl

大家點睇依個皮鞋kickstarter campaign?

好撚長

想買比較casual既西裝褸 平平地 請問可以去邊到買
唔該咁多位巴打

Uniqlo/muji/Zara

可能而家嘅消費者越來越偏向喜好長同尖嘅鞋型，但以呢個價位，又要等到八月，同埋都唔知會唔會有delay或甚至走路（有留意開kickstarter嘅朋友都知眾籌呢味嘢越玩越爛），倒不如睇下呢啲牌子，價錢差不多，品質亦有翻上下：

Berwick 1707
Carlos Santos
George's Shoes
Meermin
Velasca

唔該晒

Berwick點買

berwick嘅online presence係好少，我自己就試過係西班牙嘅bravo java度買咗對chukka。但如果去開韓國旅行，首爾同各大城市嘅樂天都會有得賣。

Cs正就正在多色揀
唔只上面講個兩間有cs
a fine pair of shoes 都有 但咩價位我就唔知

下層消費者愈買愈長愈尖
上層消費者愈買愈短愈方愈圓

唔知點解

有無巴打試過龍將祥興訂一套普通黑色 街邊買唔啱碼

如果要理解呢個現象可以有好多切入點，但如果用最generalised嘅角度，我嘅估算係兩嗰層面都有各自覺得elegance嘅詮釋吧，因為越著越方越圓嗰邊可能係睇得啲pitti uomo式igent多潛移默化，同樣地越著越尖嗰面就或許受一般流行文化所定義嘅紳士風所影響。

新手入布 路過

Berwick好似幾正 下次去韓國應該會去睇下

個人覺得佢哋啲boot好麻麻，啲suede亦略嫌單薄，但PTB，NST或wingtip鞋款值得一試。

諗緊整件馬甲單著
唔係一套咁著嘅話係咪底面同布料都冇問題

啱啱收到grant stone gmto嘅製成品幅相，comipel 廠嘅cognac shell，antique edgetrim，double leather sole。

啲色水

好膠...

膠？小弟唔知你講緊個glaze係膠，定係討論區用開話人硬膠個膠，但無論邊個case我都唔覺喎，睇相同我著開嗰啲carmina natural或tricker steak shell或alden whiskeyshell個glaze差不多。不過各花入各眼，無所謂，當然收到對鞋見到實物先再in depth報告對各巴打，該品牌同對鞋就會公度啲。

咁多位巴打，想請問下你地通常去邊度買Chino？
想買d窄腳少少既，有無推介？

我講個finishing

同埋個last好大陸feel....

就咁睇相,色水同手工唔錯,請問幾錢?

個finishing即係我之前個post講嗰個glaze，唔再回帶。

Last有大陸feel我又唔覺，一來我唔知大陸鞋有咩特別好或特別差嘅character，二來我著過嘅係greats，而相比起greats，gs肯定我會同alden比較，而唔會同greats比。但GS個last著上腳同外觀同感覺與alden嘅barrie last相約，toebox亦無greats咁bulbly，係鞋腰位似leydon無咁闊。所以個人唔覺有任何大陸feel，如果你話美洲大陸，我唔會反對，因為對鞋係擺明 sell americana， 但如果意指強國大陸就恕不能苟同。

USD550

個皮既finishing就你鐘意啦我無謂爭，我俾過幾個玩開cordovan同vintage野既friend都係同樣comment。

至於個last，如果你知佢地用咩方法抄last，有咩共同特點你就會明我講緊乜，明顯有d位係倒模果陣倒唔到出黎先係咁既shape，同barrie差好遠。

我無賣cordovan亦唔玩呢個brand，但作為一個消費者要我俾3k買呢對野，對唔住我唔會囉

Toe 同 leather sole 之間個形狀怪怪地

4月我對Meermin MTO Shell 送到黎
到時post埋上黎包膠同Great比較下

有無人去過cuffs 整西裝/裇衫？ 有咩感覺

Double monk 見客會唔會太informal? 著開Oxford嫌悶，又唔鐘意loafer同derby

Derby 咪仲唔formal
Finishing夠shiny 我覺得ok

今日爆d

見咩客先？
講真香港地講究既人唔多
再者business formal
double monks 都唔會好怪姐

同問， 佢好似有個promo ~$7600 2套

一直想試買大地色tone既西裝
怕唔怕老積？20頭

鐘意咪買囉，一套衫姐，唔試下點知

你覺得唔抵但我覺得值, to each his/her own. 我只可以咁講.

另外想問埋 suit supply 又點睇？

Your choice.

Under $3000 西裝 ,邊到造好？

最好港島區

不如買suit supply

現成西裝黎講 M&S D料算唔算ok

Fast fashion算好過zara H&M uniqlo 咁
不過去suitsupply好好多

一套西裝咩價位到

三四k起跳

一套好似4千7，好似有做埋mtm

佢既網站有講
咁上下價錢
RTW黎講個人認為著上身cutting幾好

其實佢會唔會做sale ？
會我儲定彈藥買

咩客都有機會嘅
就係少人講究同喺有限資源嘅前提下唔想著錯 平平實實已經好滿足

其實除咗barrister，有邊個行業仲會咁講究？而家嘅banker都已經無咁執著。

suitsupply有冇得買完再免費改?

Suit supply 好似無做過sale
另外好似無得免費改

識睇嘅人會睇到個分野
小眾

yes

我認同巴打。
不過絕大部分時間追求完美係滿足自己而已。其他人唔係真係咁在意。

四千蚊上下有冇可能係H記出到套西裝

cuffs 有無人去整過 有無意見

實體鋪我唔知, 但suit supply基本上未見過有online sale. 但佢地應該有個online outlet, 不過個site好似係geotarget咗係得美國ip先入到, 你可以google search再用proxy入去睇下.

有，早排出左套純黑for formal
比VBC 次級既面料

想去買件linen

買啦仲等
一陣又斷碼

發左咩 冇咁多錢
同埋好少用得著

四千係odd blazer

我做兩件，jacket and pants
scatex

有冇圖J下

想問你地d 褲既break 係出去搵人整定係自己整？

同埋你地鍾意有幾多break ？

你想講cuff定break?

新手唔識，求指教

Cuff指個反腳
咩Break指你條褲既長度

break係指條褲長到去邊，cuff係指褲腳反起幾多（唔係你就咁roll起個褲腳，而係真真正正反高cuff起個褲腳）。

因為我唔識改動衫褲，我兩樣都會拎去改衫舖頭度搞。break就做no break，cuff就做兩吋。

普通改衣鋪頭ok？

除非你有特別高或細節上嘅嘅要求，個人相信呢啲基本嘢就算街市改衫阿姐都可以搞得掂。但當然你最好比足指示，大家都好做。

唔知改唔改到有cuff嘅褲呢

明白哂

cuff同身高個比例應該係點？

個人認為cuff大細唔係好關高矮事，通常dress pants做no break，tapered leg時加吋半至兩吋嘅cuff都會好睇。

無知一問，睇中左對loake 256 suede, 但佢唔ship 香港 可以點買？定係其實herring好過loake?
定係加多少少買camina 好？
對唔住我真係好多問題

直上Carmina啦 唔會後悔

Carmina係咪上網買會平d?

印象中瑞典網最平

其實買到套 好野 但冇人睇
真係幾sad

放上黎同大家分享

係brown tailor 整左套
布用依隻

但老細見客著得比我仲hea
佢Armani 算

成套呢？

今日終於見到魚蛋哥…
原來日日都見到

世界是很細的

搵日點都要借機去佢度八下… 名義有很多

成套就算啦
我依d 柒姑碌

唔好意思 可能off topic
我去參加朋友婚禮（酒樓），我應該算係普通賓客，我諗住衣著係休閒西裝外套（灰色/深藍），入面著白色裇衫，褲諗住深色牛仔褲或者9分既西褲，著牛津鞋
咁樣o唔ok 會唔會唔太適合或唔好睇
唔該晒咁多位巴打
利申：得168左右

返六日唔撚易

我仲柒過你我都未驚你驚咩

今日去ac揀左布整件safari
不過依家諗返覺得 linen唔夠heavy
又交學費

牛記 t shirt 啦，鬼有人理

酒樓就是但啦 仲要係朋友唔係男女家

Linen 春夏秋
Tweed 秋冬

寄到黎喇

巴打有咩linen揀？連布幾＄？thx

諗諗下你又啱喎

香港邊度有得睇tie? 最好就2.5"

mk tie

Lapel 做咗2.5" 想match返姐

咁仲mk

Personal preference,無話m唔mk 既

5k ，淨係拎左一本linen俾我，其他話得 cotton
fyi rtw 3950得 beige 同 navy

Beige linen 好似唔錯

再想問下meermin通常幾多日會送到黎

瑞典同瑞士係兩個唔同國家

對鞋好靚
請問咩名堂

一次過買咗幾多對shoetree 先發現大左一個碼
照塞落對鞋到都塞到 但超緊 成對鞋好似腫左咁
如果照用係唔係會影響鞋型...？

或者我拎來塞d country boots 算

Crockett and jones Brecon

咩size 岩size幫你要 係邊買？

我諗你可以再睇清楚啲shipping嘅terms。 如果個order過3000sek的話就免運費，係該網上面carmina 黑色或啡色嘅chelsea都係過3000sek，我睇唔出咩理由skoak會計你運費。同埋你可以試下擺落shopping cart度試下checkout睇佢有無加運費都可以知。

Snow巴件jacket 係邊造？

對鞋硬唔硬？同carmina比邊對舒服？

金鐘Jim's Tailor，隨咗個膊做得natural，但可能師傅都係old school，所以件衫其他部份都係我所標籤為粵語長片衫嘅特徵：low gorge，close quarter同埋稍長嘅jacket length。

對鞋著上腳唔係覺得好硬，同我平時著開一對啱size嘅皮鞋嘅感覺差不多。

至於舒服與否個人覺得好難講。因為我唔會用牌子界定對鞋舒服與否，其實要睇你咩腳型同對鞋個last。我自己腳型偏厚同闊，所以著alden式barrie last嘅鞋會舒適啲，所以alden嘅barrie也好，呢對grant stone嘅leo也好，或甚至carmina嘅oscar我都會覺得舒服過如carmina偏sleek嘅forest last。

Shoulder construction 都係一個迷思 natural 定係padded 好影響件褸

uk8 宜家塞左落red wings度算

True size 有冇uk9 有我岩呀喂

其實有好多個因素，natural，unconstructed shoulder就好或落pad，唔係套落件件jacket都會啱使，除咗睇著嗰個人嘅身型之外，又要睇下件衫係咩類型...好generalise咁講，如果係做好英式business suit的話，如果我想project一種較為穩重同埋好business向嘅感覺的話，我唔介意做件較保守同structured嘅衫，而係呢個較structured嘅框架上，個膊落重手小小可以戥翻件衫嘅structureness。反之，如果我hea小小，我做件輕身啲嘅jacket，accordingly做翻natural或unstructured嘅膊，quarter做開小小，樣樣嘢做輕鬆啲亦係一種balance。我自己覺得著衫好唔好睇好睇好視乎咩場合著咩衫同拿唔拿捏到呢個平衡位。

想問下大家＄400改一改件西裝褸貴唔貴

請問呢個價改啲咩？

改番成件slim D，靚仔啲

學到野 都係睇成個outfit 去決定應該著件咩style 嘅jacket

其實最近覺得natural shoulder 嘅jacket 好吸引 著落應該幾舒服

巴打上網買? 想問上邊個網買 有得退税就好
想問埋佢換個底要幾錢,因為次次著鞋個底半年就收皮

係ebay買
你可以上pediwear 睇睇

竟然係eBay
巴打對嘢係claf 定cordovan ?

睇落似grained calf，不過當然等圖中巴打開估就最為準確。

Snow巴啱呀 係grain calf
仲係factory second
不過係右腳鞋面有一個問題位（睇落似俾尖野拮到） 但平時望唔覺眼就由佢

如果唔係對完美有偏執，其實seconds都可以有好多好嘢執。

Agree 但呢對個賣家個價都算唔靚
不過點都俾係香港買平

瑞典網又番新貨

原來Bradford brown calf 都唔易搵
全部都係cordovan

英國鞋黎講

暫時都係鐘意Church's Custom Grade, 有三對 - Westbury, Amberley 同埋Sahara
三對break in左之後都好好著, 手工好好

C&J 得對幫Polo RL代工既Oxford, 鞋型好靚但可能個last 唔多岩我, 造工個人覺得不及Church's Custom Grade
唔知C&J Handgrade會唔會再好D

Tricker's - 有3對second - Stow, Shell 既Bourton同埋Chester
得對Stow 著緊, 著過好多次都好括腳, 可能難break in掛, 搞到我都唔敢著埋其餘兩對, 同埋手工上睇得出係粗過Chruch's 同C&J

新手, 有咩錯誤唔好插咁大力

冇試過church 但cj 同 trickers 比 cj手工係好啲 而trickers 啲皮我覺得幾好

Trickers 皮偏硬

著（abuse) 多幾轉就掂
不過個last (4497)就真係夾得濟 左腳腳指尾受難咁

雖然4497s個toebox係偏低,但都係算闊,可能著6 width或sizeup半碼可能會減輕情況。

終於係H記做左套

VBC ?

門外漢乜都唔識，求指教
Oringo林果良品啲鞋既普遍評價如何？
如果唔常着，想買對看門口的話，有無咩推介？

小弟不材唔識呢個牌子，不便評論。但視乎睇你自己預幾多budget，同你自己想要咩款。類似你提嘅牌子under 2K 呢個價位你可以睇翻呢個post第13頁，我都有提過幾個牌子，你可以參考望望。

係

Post下鞋先

多謝巴打解答

台灣牌子，當地賣4-6k台紙（如果我無記錯佢地又無加價），Blake construction 無welt，皮就...差meermin少少咁啦，不過meermin係莫名太硬而佢係太軟。

我個人麻麻地呢個牌子，但粗著可以試下既。

Thanks bro
因為見香港有分店，而平時又無接觸皮鞋，唔識任何牌子
所以第一時間就諗起佢

snow巴件suede blouson係valstar黎？好似好少見到個袋咁樣設計既款

唔係valstar，係一件係ebay碰到嘅off brand suede blouson。

買咗對Meermin

U.K. Size 6.5 唔啱
有齊單 未著過
USD210連運費

有冇巴打想收咗佢

Email: skinnybrian24@gmail.com

$1400 可再傾
唔好ban

想買件valstar 但怕落雨濕左即收皮

話說黎緊去台灣玩
想問下誠品有冇啲講解西裝嘅書買？

有就實會有, 但你可能會覺得太入門, 倒不如去銅鑼灣走轉打下書釘睇下啱唔啱使,好過拖住啲書搭飛機晒咗行李重量.

想買本黎學下野/消閒時睇下學下野
Snow 巴之前介紹過嗰本係咩？

如果有多餘錢就當然買件valstar夠名門正派, 或幫襯craftsman度身做件, 不過呢類飛機褸其實都有一定年份嘅歷史, 你可以上ebay seach下valstar, 佢會有類似jacket嘅推薦, 好似呢件都係咁樣睇翻黎, 但價錢係平一截, 當然一分錢一分貨, 當粗著擋下風雨都無咁肉赤.

想問下巴打們覺得邊對會舒服啲同適合大腳人士用(uk11) thanks bro

snow巴平時點保養件jacket

因為小弟唔識保養, 如果換季唔著的話我會擺入真空袋, 費事潮濕有一點點唔識點搞.

thanks

琴日

我都ebay買左cj

想問suit supply d 皮鞋掂唔掂

麻麻地

Suede 噴邊隻防水好？

有無人去過東京Vick Tailor做過西裝？

舊年去過睇不過無做
D工好好，style似米蘭feel
不過入面兩丁友都唔曉英文

IMHO
Cordovan要著到咁先似樣
個色落同陰陽色要夠靚
反而成日刷到佢好「令」身
只會令對鞋愈著愈似膠

send咗email去問...係唔係唔受walk-in?

同時想請教
預算150,000萬yen
東京有邊度做西裝好
（係特別預多比Vick Tailor）

你問我我會叫你double左筆直先好去

受掛，不過個workshop響民居，要密碼先入得，如果你無事先約，又唔識日文，分分鐘就on99企係度入唔到去。

上次我就係咁on9，不過好彩樓下有間cafe, text佢佢有覆，食左個野hea左陣有人落黎開門

求解答

你post嗰四條link都有大size，但個人覺得著眼點係你腳型係好肉偏厚定係薄身。如果係前者的話瑞典網第一對還可以，但第二對就可能會夾腳。至於norstrom嗰兩對，假若你睇得瑞典網買carmina，倒不如正經去trickers outlet睇正宗country shoes好過，大把UK11鞋under3K比你揀。

頭先去suitsupply 試過佢地現成既西裝

42 好fit 身， 係差個膊位， 我試個套$2900

好大隻

著開36

咁平
咩料？

我簡淨色款咋 又薄身
我想去試下個cutting only
可惜個膊唔岩

去搵胡師父幫幫手

明白明白 多謝巴打教路

細佬下個月去英國，想買番對見得下人既皮鞋入坑
各位高手有冇推介？退埋稅例如loake價錢係咪十分吸引？ budget around 2k 當然千零蚊/up to 3k 都會考慮，質素為重
多多指教

Up to 3k 不如去Northhampton 嘅 C& J or trickers factory 睇睇 可能有驚趣
不過記得上網睇睇佢地個營業時間

好撚遠

比多少少買對cj啦，cj比多少少好過loake太多

Linen x Cordovan

咁涼爽 今日幾涼

今日下午大太陽wo

荃灣華達手工如何？
想做外套+恤衫+褲

千零蚊想出對皮鞋有冇介紹

勸你唔好

Mr. collection 最近留意到
岩你budget

2.5k左右想買對皮鞋
HOAX果D大家點睇
平時大家會去邊到買
呢個BUDGET

瑞典網carmina
性價比高好多

但冇得試

巴打們覺得呢兩對返工 business casual 至 formal ok嘛?

Derby 唔算係formal既鞋款
Business causal至formal我會鍾意cap toe half brogue oxford 甚至wholecut

買依對啦

我想有得試
好怕上網買完返黎唔岩

去a記試囉，然後上網買

講起Tomir，尋日著住行左成個鐘路都好爽

Trickers Country shoes/red wings/timberland 襯西裝都見過

唔好意思 我想問A記係咩

The armoury

小弟係其中一個.

由舊時隔離登到而家連登都係咁話, the armoury呢類獨立店只試不買唔係咁好. 雖然係貴過網上買, 不過additional cost當好服務幫你dial in你嘅size對新手( 或唔熟carmina sizing) 都係值得.

以上只係個人觀感, 不喜勿插...

初初唔熟車仔都會揀下shoe cream 補品
後來就買shoe tree

其實我覺得你反正要試
第一對咪係A記試到盡 再揀埋幫襯埋佢啦
第二三對再上網買
雖然話A記好難執 但係有d錢點都要洗下
執咗就無得試

有兩樣野要講
一、a記有部分last改過，同瑞典網唔同
二、差價不過幾百，又要人serve 你一大輪，又要問呢問路，咁做好撚cheap。
三、之前已經有一間香港鋪因爲玩under cut再拎唔到carmina，如果你地想第日carmina好似Alden/loake咁唔再ship香港可以繼續咁做。

有d野做左，或者你有得買到一兩對平野，但係你會害左之後想買既人。

鬥平

新手想問
究竟皮鞋應該點試

我相信試皮鞋也好, 試波鞋也好, 都係著上腳感覺下有無夾腳, 會唔會頂趾, 行兩步睇下會唔會甩爭, 同睇下個款啱唔啱自己心水, 價錢啱唔啱自己budget, 基本上係咁多.

Thanks
如果行兩步整到對鞋有皺紋咁，怕唔怕？

雖然牛皮行兩步應該唔會整得太巢, 但我自己通常會好就住, 因為我自己稍稍提步就會概略咁知對鞋會唔會甩爭, 所以都係張心比己,試鞋時小心啲啲,講到尾做人都係你好我好.

黎緊pommella napoli係咪黎香港開trunk show

咁我多數揀呢對
雖然其實個人覺得derby個樣都算formal

btw, tomir底落雨濕濕行磚地會唔會"扇"?
仲有無必要打掌之類?

tomir本身就係膠底 仲打乜掌

好似未定？

如果係貴幾舊o既話我都會幫襯返鋪頭
始終人地serve咁耐 我都唔介意比佢地賺

貴幾舊應該無咩可能, 因為係armoury訂做嘅model, 在商言商會charge翻個mto upcharge, 但當交學費有人跟足你個sizing, 對個新手來說係避免唔到.

俾多啲當去度下腳 學下皮鞋基本知識我覺得值得

利申毒撚唔敢去 覺得間鋪氣場好勁

想講一句係Alan 真係好靚仔
睇到我扯扯地

三千頭vs兩千尾
唔係幾舊咩？

元朗 摩登點睇

想去jantzen度造幾件裇衫
有咩要注意
都係要白色為主
個領想係可以百搭
即係可以隨時配條呔(打開Windsor knot)或者冇

仲有我見都ok多人寫自己個initial喺個袖度 點睇

我記得前排有人同我講3200 可能我記錯

你對腳都幾扁

我相信人地打開門做生意，而你又有心幫襯，我睇唔出有咩理由佢會拒諸門外，再者，佢間舖嘅brand identity就係要幫顧客dress like a gentleman，我相信佢哋都應該會behave and act like a gentleman，所以我唔覺得你應該當係甚麼氣場而被嚇怕，因為呢樣感覺正正就係佢間舖吸引顧客嘅賣點。

粒扭咁樣 係咪應該去整整？

所搵街市呀姐都得
DIY 又得

度身整一年西裝褸平既話幾錢到
邊到買到? 新手唔熟
料唔係問題 最緊要岩身

第一版已經有晒筆直list

Btw 除左料 cutting 都好緊要
建議你考慮下H記 db/bt 呢啲
佢地對後生仔cutting 嘅拿捏會俾list入面頭幾間好啲

或者買件現成嘅suitsupply 再拎去改都係辦法

托朋友響private white vc個sample sale掃左兩件field jacket, 一件charcoal grey 一件olive，150 pounds一件，好爽

好吸睛

150Pounds 都幾抵玩

你就好禁平
冇門路淨係入左呢件
就咁睇size chart 38 length 都好似好長，希望送到黎實物冇問題

等陣起身去掃貨先

皇上

話說前排係德國c網買左返黎但揹上身過長
有冇地方可以幫條皮帶打lone?

自己係淘寶買啲皮具打窿斬返黎打都得

個sale仲未完呀，不過第一日好多好野都比人掃左。如果你英國有朋友可以叫佢地幫你望下，不過唔好帶咁多cash，一黎收卡，二黎個地方好東邊，太多cash危險。

英製
Riri拉鍊
重鎊linen

正價695 sample sale 150 無論睇discount定睇件野本身都好抵玩

最有興趣都係佢件twin track jacket

果件反而我平日唔會著

這些機會

有冇人著過Thom sweeney d rtw 英國有sample sale, 朋友去緊

新手留名
過兩日應該上Browns Tailor 到訂做
睇佢ig post d 西裝相好好j
想問6-7k既budget 係咪淨係包西裝褸同埋西褲 唔包恤衫?

唔包shirt

唔該巴打 如果要再另外造shirt 大概要再加幾多錢

第一次造550$一件起跳(china/india cotton)
最少兩件
唔知有無更新

Oxford呢?

睇牌子囉

諗住2k 造褸恤褲 龍將祥興有無咩分別
利伸個碼難買 如果買到我都會g2000

有咩牌子 淨係識Thomas Maison 但係d人話好dressy 冇應有Oxford果種nubby feel

Thomas Mason

自己打oxford搵下，不過佢啲料有部分喺香港未必咁易搵到。

基本上乜鬼tm, albini, alumo, acorn, carlo riva, solbiati, grandi & rubinelli, testa, canclini，乃至中國日本恤衫布料，大部分都會出oxford料，最好當然係親自上tailor shop揀

啱啱去左太子AC
裇衫要$1800一件

兩年前用house fabric都要千五左右, 加幅差不多吧...

想問下本身一條uncuffed既西褲有無可能整到變左cuffed咁.

無話唔得，問題係出嚟效果好唔好睇，因為成件事好視乎你條褲個hem收咗幾多吋，而你個cuff又想做幾多吋。如果細細地一個cuff條褲收短啲都可能放到出嚟，但我唔咁肯定做到出嚟會否破壞成條褲嘅平衡感。

中環有冇邊到整恤衫好 budget 500 下一件

Ming2512

其實一件jacket 嘅膊頭點為知好？
垂落得夠自然？
Natural / padded 會好啲？

腳細去邊度買皮鞋好
c&j uk5.5都有大, mto最細可以uk5
但個哥哥話都可能大,仲要貴$1000

alden tassels 有us5.5
carmina uk5.5應該都好細對啦

想買西裝 荷里活係咪指g2000(鑽荷)
想平平千零蚊執一套
但又唔識野 見有人話條褲最好修窄啲同埋揀"slim" 如果唔係就會變老坑褲

Carmina rain last oxford 有少少緊 uk9
如果買返loafer 應該預緊d買返uk9 定Uk 9.5好？

講緊Carmina的話 9.5-10不為過，你講緊係邊度緊先

睇last買鞋 eg888 ,carmina simspon , gg tg73 , meermin uk5.5
Alden 都有我碼

波鞋us8

鞋頭有d夾腳（者係腳指位）

loafer 都有幾款last
睇返佢啲detail

拎左AC safari，好在顏色冇睇布既時候禁搶，冇乜 knowledge好整衫真係爭d

private white vc 睇size chart身fit 袖太長，結果到貨真係同 description一樣 有冇邊度改袖好?

件ac好正
有冇全相睇

Post 下snap

係型既

carmina chukka ?

Cj Brecon

隻色幾靚呀

上水Post下相

恤衫去邊到整好

BT
Hackney
Cuffs
Jantzen

呢幾間邊間好D

有冇巴打用過

巴打我對皮鞋鞋面皺到好似腫起左咁有無得救

有無斯文開胸冷衫推介，夏天office冷氣大

對鞋啲皺痕似係正常著用做成, 個人覺得毋須擔心, 但係你可能要考慮搽啲renoveateur, 上下shoe cream或擦下wax paste, 做下保養, 因為對鞋啲皮睇相就好乾.

如果係平時係office粗著的話, 平平地係uniqlo買件cotton-cashmere都應該夠.

根據我嘅記錄, 嗰三對carmina都係cognac色, 同其他人買shell鞋都一樣, 色水係好視乎鞋廠嗰期攞到咩貨, 所以同樣都係cognac色, 食水上都可能會有variation.

想請問巴打們VBC perennial collection super 110s 260/270g pure wool 既質素係點
定係其實乜都冇講

我見fb布料做緊一折

入面好開始

唔太明

入門

of

正正常常輕磅料. 如果有得平入攞黎做翻工用看門口可以一試.

因為我見直情48蚊一碼 平到咁
唔知一會唔會係啲伏野
但Google完又一致好評

BTW, 多謝頭先兩位巴打解答

巴打係邊度見到一折

Btw 料平但小心手工俾想像中更差

夏天殺到，
有無巴打知道邊度有透氣/Performance料既恤衫 bespoke?

一分錢一分貨 依家收你六折，你諗下拎翻啲乜野貨

大月

有冇左邊呢隻款或呢隻花既高筒介紹？
Adlen好貴😭 加上我46 ..... sad
筆直2000內 大腳香港無咩地方試

一定要long wing?
普通wing tip boot 得唔得？
得嘅上tricker outlet 睇睇 £260你大腳應該有size

油林林好正😻 遲下做伴郎
但最怕無得試 所以次次都玩命上網買👅
唔該巴打 睇下先！

試下問下leather healer睇下佢有冇貨可以試

如果筆直1000買鞋返工見工粗著有咩推介咩牌子？ 邊到買？
我想係香港有得試,買住一對先
遲d先跟你地學下野網購靚鞋
thanks

同求
岩岩岀黎做野 淨係識clarks geox

另外手工我對佢其實都冇乜信心
二千六有套VBC half

好似第一次試身已經差唔多係成品 唔啱真係冇得翻轉頭

如果你有2600預算的話，加多二三千去間好啲嘅好過

好性感

J死人
Cj?

是 你睇下d 線條 好靚

Agger 好靚仔
襯深灰應該都好好睇

好鬼嬲 成日唔小心後踭位撞到電腦椅個轆
好驚刮花對鞋

今日去fitting個師傅話我好粗

條腿好粗

請問各位係邊度/邊個網買西裝布料？

唔扣第一粒鈕 件恤衫就好鬆 係咪有件野烈以攝係粒鈕下面會令佢貼啲

得17頭高 身長腳短+粗 著唔著到西裝

應該話，有無可能著得好睇

你前後買左幾多對

又係嗰句，著西裝係睇你套衫係咪著得大方得體，睇你著嗰套衫同褲係點做，唔係下下都要講身高。

如果係身長腳短就儘量避免著啲MK式窄身fitting加幼lapel嘅jacket同低腰褲。一件合身嘅jacket，加埋generous width lapel，再做開小小quarter，加條中至高腰褲，基本上已可以著得大大方方同將個比例戥翻勻。

嗨
唔好講呢d 啦

坑呢家野 全來都重質不重量

*從

個人覺得用全綿（係100%全綿，唔好買啲混咗nylon或polyester所謂免燙嘅料）嘅shirting fabric都可以好通爽。呢類布裁縫師傅應該會有，不過可能會貴小小。

至於performance料，我嘅認知係performance mesh通常都係polyester，以我自己嘅經驗（基本上都係一件one piece collar polo)雖然話就話breathable，但個人覺得總係著得唔聚財之餘，通常著到大約五至六個鐘後就會有好大陣汗味，著全綿料都無咁犀利。

其實100% cotton最麻煩係燙衫同易有 wrinkle
同埋一濕左就有排都唔乾，所以先想搵其他料

我有兩件係下面呢隻 fabric,
超透氣超廷身，睇落去lux唔似的確涼。
可惜買開果間執左買唔返類似的

POLY 79%, RAYON 17%, POLYURETHANE 4%

lm

個人覺得熨衫係必然，同埋如果著翻工都係著全綿舒服同正常啲，就算襯落件jacket都會較自然。相比起上嚟你所提嗰類料似乎適合類似bowling shirt 嗰類leisure wear，個人就好耐好耐無著，答唔到你非常唔好意思。

Acemarks Kickstarter 仲有幾日, 有冇人買左?

小弟乜都唔識，有事請教
如果想買對全黑或深啡oxford shoes, budget around 1000-1500hkd, 有咩牌子好介紹？

點睇件出野係fused 定 canvassed

Meermin

Loake

呢兩日熱死了
想造條褲夏天著 有咩linen料抵玩？

點睇cole haan

唔該巴打

loafer有無好介紹2000內

著緊短褲
試唔試mohair

我都想睇下有冇啲linen係抵玩

利申 造緊套wool mohair blend 唔知成品點

Locke 同 Meermin 邊到有分店?

Loake Sogo有得試但好貴，Leather Hxxxer有部分貨

Meermin上網同馬德里先有

有冇人用過Francesco Maglia d遮 遲下去旅行想買返幾把遮返香港

lmlm

唔想網上訂,sogo 5000 夠唔夠？之前去圓方睇church 要8000

5000既價錢直情上CJ or vass la

想幫對LOAKE braemar tan 補色
諗住買SAPHIR ,見佢有
Colour Pommadier cream neutral

想問NEUTRAL 係比咩色既用?

我補番TAN色都係買番接近既色OK?

頹著

Tan 其實係咪medium brown?

想請問訂造一件可以落手袖鈕既恤衫要幾錢

買番相近嘅色就得

tan用light brown (03)會較為適合.

你意思係要用cufflink? 用cufflink或正常鈕價錢都係差不多, 甚至一樣. 你可以睇翻第一頁第一個post所講嗰啲裁縫鋪, 價錢可以由幾百至幾千, 睇你揾邊間做.

thx 巴打

多口問一句, 咁NEUTRAL係比咩色用

以下為個人意見, 不喜勿插:

最近saphir 係咪出左罐high gloss wax?

睇人用個效果幾正
Wax左個位好通透 但又唔似靠深色蠟去整個mirror shine 出黎令到鞋頭深色一樣

呢隻用落似係neutral嘅強化版, 雖然比neutral 較為難小小推,但好處係唔使學boot black咁要走轉base, 然後落浸coating先有同樣效果. 落一浸就得, 同埋比boot black易買好多, 看門口必備.

謝snow 巴 買番罐用下先！

是但影

發現巴打好有米

皮鞋要 goodyear welt 但又要膠鞋底，最好可以 resole, 價錢不限 ( 反正 rubber sole ) 都唔會貴得去邊，有咩選擇？

補充: oxford / derby

Redwing算唔算皮鞋

1 - Goodyear welt本身構造就係by default可以resole
2 - 對鞋價錢未必取決於皮或膠底, 反而鞋廠手工及成對鞋用咩皮會係價錢最大影響
3 - 如果唔限budget, 你可以向呢個post啲大戶請教邊度可以bespoke對, 包啱你心意.

1. 上網搵過英製 dr martens 雖然用 goodyear welt 但都冇得 resole (btw dm 個熱溶結合鞋底好好J )

2. loake 1880 / church's 都係三四千蚊起跳，斷估其他差唔多用料工藝o既膠底鞋唔會點賣得貴o卦

3. 個人唔 prefer bespoke, 一來要等，二來覺得唔值

Loake 兩千左右
Carmina好過Loake啦
Meermin就一千中就有
其實大部份brand都有rubber sole

Loake 唔使咁貴
係香港賣得貴啫 loake 2000有找了
Btw 你畀得起呢個價
可以去
tassels 睇下c&j/Alden
Armoury 睇carmina
平啲嘅考慮下 Carlos santos/yanko

我諗用dr martens未必係全面嘅比較, 因為佢係heat seal個底落個upper嗰度, 因此無得resole. 如果以呢個post講開嘅goodyear welt構造, 慣常係指個鞋嘅upper同個底係縫埋, 所以鞋匠可以換底.

如果你唔需要bespoke, 呢個post講開嘅牌子如meermin, carlos santos, sanders, trickers, carmina, alden, crockett and jones, edward green都會有goodyear welted膠底皮鞋, 由dainite, commando, victory, crepe底任君選擇, 價錢睇對鞋用咩皮或手工精細, 如你所言牛皮二三四千, 至馬臀七八千, 甚或鱷魚皮上萬不等.

Thanks 巴打s

老老實實，至今都仲未接受到皮底踩落又濕又粗糙o既路面

其實bb coat 同saphir果隻係幾乎一樣
Base係用黎堆蠟用，唔係好關個finishing事
實際上bb隻high shine coat硬過saphir個high shine wax，融點亦高過saphir
少少揩花可以直接用手抹唔洗下下用布

嚴格黎講Goodyear welted個底唔係完全縫埋

皮底照踩沙地雪地濕地泥地路過

皮底踩過冰地，係街到仆到應一應，DUN親個屁股

唔係太明你講乜, 因為我用boot black都會用base打咗個底先, 無謂咁搏直落coating, 不過每個人手法不同, to each his/her own.

但亦應該唔會heat seal個底落個upper度吧...

可能我慣左，我踩雪無野

意思姐係
Boot black個high shine base同saphir隻high shine wax唔算同類產品。個high shine coat同saphir隻high shine wax先有可比之處。

用落bb隻high shine coat更硬，融點亦比較高，唔會手指一揩就蒙左，有時唔小心揩花可以用手抹一抹就ok。

相反saphir就一定要用布。

唔知對鞋點整同有咩分別的話應該都好難會覺得bespoke值。但你去到某個位，就會想賣q晒d rtw轉bespoke。

所以我話嚴格黎講

Goodyear係鞋面縫內底、內底膠水痴canvass條、canvass條縫住welt、welt再link outsole

話說我Bespoke都膠底，知自己粗著同埋上山落山，皮底好快玩完

至於皮底雪地唔仆就真係服左大戶
我成日行路向前slip拉踭咁

純以效果而言, boot black個high shine base當然同saphir high gloss不同. 正如我n個post之前所講, boot black要用base加coating兩個products 前後apply先achieve到個gloss, 而saphir嗰隻就一罐搞掂.

都係嗰句, 每個人擦鞋至表達手法不同, 各自表述吧.

我諗一來係每個人行路步履不同, 二來都要睇下落咩雪, 啱啱落嗰浸可能都可以manage, 但如果大雪, 或未融得切又落多浸結埋冰的話, 就真係如你所言要步步為營...

Snow巴件drakes linen over shirt官網入？
想入件green

係。因為綜觀其他網都係官網價錢最靚，買嚟春秋忽冷忽熱，或搭飛機時披多件layering係不俗之選。

坦白講，其實唔一定要落base
Coat我已經用左兩罐，通常都直接用
Base係由頭黎過我先會用
甚至我有一輪得閒得滯
亦試過由頭到尾用coat
一樣打到無問題

至於話溝住黎用麻煩，其實無人限定bootblack就一定要溝，但係無論咩牌子，溝蠟出黎既結果都會好d。

講白d，點解要溝黎用只係因為由唔同hardness溝出黎既layer更通透亦更持久，單靠一個hardness既蠟，一係揩就花，一係一濕水乾番就裂。

基本上日本同新加坡既擦鞋鋪，好多都會溝住黎用。

舊相

有冇巴打買過林果良品?

church 8000, 真係唔好怪人拎間鋪黎試size

你岩size畀對US9你玩

睇完都冇興趣

好似唔見巴打講點清舊蠟
想問下係咪直接用Renovateur清就得嫁啦?
因為之前拋左鏡面都幾厚蠟

補充: 對o個條假車邊好反感

renoveateur係用嚟滋潤，你意思會唔會係講緊renomat？

renoveateur有無清蠟效果？

個人覺得renovateur作為conditioner嘅作用大過cleaner。因為如果清buildup，renovateur未必夠力。

我都覺

無
用bb隻high shine cleaner/Saphir白蠟/風筒呢三個方法最有用

的確見過大戶用風筒後，自己返去試都好work

個手法係點？

請問大家 如果想resole 對Meermin 轉做膠底
除左有x補, 係咪仲有間安徒x? 邊間會快手d拎到？
我個對個皮底穿左

留名學野
原來之前一路無用開renomat

買左對 AE 2nd fifth avenue dark brown us9.5B
錯size $1500 有冇巴打岩著
Tg: @vtvtc

仲諗住整對試下

有得補靚d
安徒生快d

你地買tie 去方到買

你地買tie 通常去邊到買？

點睇Carlos Santos?
佢好D定meermin好D?

唔該

價錢基本上有小小不同，但兩個牌子以價論貨都對得住個價。不過皮鞋呢樣嘢一分錢一分貨，所以有說carlos santos用料同做工稍稍勝meermin。但如果你想有得試的話，meermin香港就無得試，但cs有得試，你可以考慮呢點。

柒

loake宜家行貨係咪都好貴?英國買都係二千有找

Are you seeious?...

Serious...

其實而家除左醫悲係咪冇地方入到German army trainer? 類似既又有冇呢， MM同dior太貴買唔起

yes. that is my opinion and I am entitled to it, period.

基本上ebay係買正宗army surplus嘅gat最可靠嘅source, 但你可以睇下瑞典嘅svensson或美國嘅epaulet, 佢地都有出自己嘅gat, 同樣都係calf 加suede, 但當然每個品牌都有作出設計上嘅改動. svensson嘅鞋型就偏向mmm嗰類slim profile, 但係鞋底就用tennis sneaker嗰類margom sole, 要用比喻的話我會覺得似張啲gat嘅design features放落對common project archilles low嘅鞋款. epaulet就大體上跟gat, 但係鞋型偏圓, toebox亦較高, 就如張對gat移植落stan smith鞋型咁.

價錢上svensson減價時,可以under二千, epaulet連運費就過小小, 貴過你係ebay買army surplus, 但應該平過mmm或dior小小.

日本樂天有啲日牌會出差唔多樣既,adidas有對bw army同GAT差唔多樣

agger

snowerk兄真係樣樣都識
問多少少size問題，平時皮鞋著開US8.5，套落GAT度使唔使加加減減呢

根據個人經驗, gat size要買大過皮鞋size
著過mmm, adi, 同army surplus gat; gat instep最淺, 腳闊既巴打可能要size up

巴打過獎，我只係著過下，分享下經驗咁解，論識嘢我係呢度攞籌排隊都未有資格。

言歸正傳，sizing呢樣要睇你所指皮鞋size個last係邊個，但簡單而言，我之前提過嗰兩個品牌，同其他意大利製嘅leather sneakers（如greats，gustin甚或common project）大部份都係true to size，所以我唔會跟我alden barrie或trickers4444 嗰啲sizing做reference，反之我用啲dress shoes嘅sizing（如carmina嘅forest或uetam呢類嘅sleek last)對sneaker就會著得舒服。同時你亦可以留意上面有著過MMM巴打嘅意見，絕對值得留意。

雖然我唔鼓勵只試不買，不過如果你都係驚太搏的話，我會提議你去nike outlet store走轉，試下啲跑鞋（如flyknit或free系列），我嘅經驗係sizing相對地consistent，而且outlet store攤晒啲鞋任試，著上腳行兩步睇下sizing啱唔啱，之後自己擺翻上架，no harm no foul，你可以考慮一下。

唔係幾同意

即係cs差過meermin ?

想問下如果39腳 2000-3000內想買「令」身少少嘅loafer有冇咩好介紹？
好鍾意church's對keat ii但試過39碼都鬆鬆地

唔該哂

有冇巴打想夾svensson，我見佢官網做緊半價，5000SEK or above免遊費

兩間都咁上下
講真要睇皮，你睇下d人著一輪之後既皮既樣就已經知。我對CJ當雨鞋著六年都無meermin/cs著一個月咁殘咁老。

今日去整us visa
對Alden過安檢會響

我著冇事bo

每對alden嘅鞋底都會有條鐵, 會set off metal detector ( 尤其是現今草木皆兵嘅美國) 並不出奇. 我係日本嘅security checkpoint試過, 所以後來去歐洲, 澳洲同美國都係入鄉隨俗除鞋過checkpoint, 或如果唔需要除鞋的話, 一係著trickers, 一係著german army trainers, 但大前提都係著啲易slip on and off 嘅鞋, 正如電影up in the air 入面佐治古尼個角色所講, 要著business attire搭飛機, 最好著loafer.

著boot過安檢係惡夢

五六年前唔醒水著對indy去日本試過呢種手忙腳亂, 以後上襯飛機一定唔會著boot...

照著 不過等安檢時已經除定
係過完要慢慢綁番先煩

都係方法, 但我呢類懶人都係避得就避...

去英國點都會響，法國意大利還好，後來發覺我係除埋眼鏡都響

今時今日嘅局勢, 好難唔會個個比機場保安當賊扮...

講返GAT，瑞典個隻是否Sole軟身點？

個人覺得差不多.

唔係講緊Meermin比CS? 同CJ邊有得比呀，靚咁多，一對CJ價錢頂4-5對CS la

又袋到野，我正正係腳闊夾厚
平時著開country shoes多，睇來買大一碼係必須 唔知師兄對army surplus gat又買大幾多呢

收到
再問多個意見，醫悲聲稱全新gat連運俾瑞典而家特價平成半,值唔值得上瑞典貨，本身都係粗著多

咁可以 skip
都係想搵對鞋呢類天氣用，下下咁都有點懶

我腳比較窄, 跟返平時著converse/ adidas個日本碼, 感覺上再買大半碼會比較好

GAT鞋頭冇lining, 啲皮比較薄身

按錯回覆, 打埋未打完既先:
我冇瑞典版gat, 但本身有mmm replica GAT同army surplus GAT, GAT做工就比較差, 走線比較疏, 但ebay連運費700 蚊應該ok, 算係比較經濟既選擇

假設對鞋size同fitting都啱，army surplus嗰對gat係lining方面會唔會有刮腳嘅情況呢？(話晒對鞋係平啲，我驚會有將貨就價嘅情況.)

著左著襪又唔覺得有刮腳;friendly reminder, 千祈唔好對個condition同qc有期望就算全新都會有巢皮, 啲皮變黃既情況; 同時2 隻鞋都可能會有d唔太對稱, 膠水出晒界既情況 始終係軍用野

Push

carmina 上瑞典網/官網睇

Thanks bro

明既，始終都唔係新造既野

好耐無po下相，極少著到咁business

出自何家大師之手

條呔好正

congrad wu斷左貨個條?
之前都好想買

衫？

唔知有無斷貨wo，好耐喇條tie

我留意左幾個月啦都無返貨
呢間野啲山東呔好正

巴打，套西裝邊到整？好靚

同問

背景似suit access

Suit同衫

自己鋪頭野

巴打知唔知響呢間做西裝大概幾$左右？

想買對carmina
Oxford 係咪會derby 比較正式？
平時巴打們喺邊度買 chino襯 loafer? 長度方面係咪9分褲？

同埋我見巴打推薦去瑞典網skoak 買，但carmina 官網都差唔多價錢
其實skoak 同官網有咩分別？
同埋而家skoak 係咪改左over 2000 sek 就全球免運？

比較多問題，求巴打解答

巴打呢種 tie 點打

Google 4 in hand

淨係係瑞典網買過，不過睇其他人係Carmina官網買既經驗，我諗最大分別應該係customer services

我平時都係打 4 in hand 但好似冇你果個咁靚

Hi bros, 好耐無見

Carmina 來？

Joe Works

巴打平日會唔會用 tan / dark brown / ox-blood / burgundy 皮鞋配牛記 + 恤衫著? 咁樣配 smart casual 感覺幾正，尤其當附近途人一個二個都係著 trainer 出街時

想造件linen jacket
有咩布推薦下?

我自己就偏好深啡suede, 或trickers嗰隻antique marron色襯牛同ocbd恤衫 或one piece collar polo恤. 你所講嗰啲反而係翻工office casual先會著呢啲色皮鞋, 但呢排開始夏天, weekend我都係著trainer多...

雖然唔知點樣買到, 不過我係drakes買嘅用brisbane moss出嘅linen布做嘅overshirt都唔錯, 重量啱啱好, 但又幾breathable.

如果第一次買, 而款又係正常oxford或derby的話, 幫襯skoak好過官網, 唔使下下得個估佢幾時發貨咁囉囉攣.

話說一個月前去造左套西裝
點知著左兩三次條西褲既大腿內側就磨到起晒粒粒
我知自己肥但無諗過造左幾千蚊就咁就玩完
想問下巴打，肥人造西裝係唔係要Request特別物料？同埋如果拎返去間舖頭有無得配過另一條褲都襯得返件西裝外套？第一次造西裝無諗過會搞成咁，平時買G2000又唔覺有呢問題

巴打你造邊間？

除左safari同blazer 仲有冇咩jacket款推介用linen做

唔開名啦, 係一樓介紹既其中一間
不過真心想知係唔係要咩布先啱肥人著 ?

係咪用左高支數精紡？
我諗fresco 料會襟磨啲

巴打用咩布

咁我又唔識分，過幾日順便去問下間野

個人覺得開窿都可以補, 起毛粒實在唔需要上崗上線話條褲玩完. 因為人體構造你對腳係要pivot咁去行路, 有得呢個pivoting action, 個crotch位就會有不同情度嘅磨擦, 除非條褲混咗非羊毛料, 否則全羊毛料係會起毛粒, 但除咗料, 都有幾樣嘢要考慮, 例如條褲個浪位係咪做得太高同太貼, 同埋條褲入面有無做crotch liner, 當然最好就係條褲唔係日日著, 因為如果無輪流替換, 日磨夜磨連 18oz coating料都會係crotch位開窿.

呢期唔係safari jacket, 睇怕都係teba jacket...

坊間好少safari 造/賣
Ac太貴負擔唔起
造開嗰間又唔造住
Rtw 又冇乜點賣

啱啱睇到麻甩個ig
呢d襪係邊度會搵到?
想著loafers果陣著

見luxire做件同ac價位, 如果要好似當日h記價錢而家真係頗難揾. 而中價rtw 如massimo dutti 又未見catch on safari jacket 呢個trend, 如果千幾得黎品質又有咁上下epaulet 間唔中會有field jacket 或chore coat, 但都係用canvas, 香港呢啲天氣未必適合, 所以係有小小難搞.不過唔嫌平的話, 數週前係uniqlo都見到件四袋恤衫/safari/field jacket混合體, 有興趣可以望下.

前排無印有100蚊4對
同埋依家多左大腳size，uk10都唔會甩

見到Grenfell 有隻walker jacket 又係好正
不過£500 真心買唔落手
Field jacket 都可以一試 不過唔知會唔會好焗身

我諗睇你用咩料, 如果係canvas的話係都會局身, 但如果係用輕磅linen, 嗰種gauziness應該會幾breathable. 但當然, 如果你係追求tailored safari jacket嗰種refinement, 咁field jacket嘅general ruggedness就未必啱你心水...

電影 kingsman 服裝好好 J

如果整Fresco，要有心理準備會刮啲

巴打們去開邊到買tie 同 pocket square

如果買把Fox Umbrella邊度買最抵

你可以留意massdrop, 耐唔中有團購, 但如果係長傘平極都要差不多二千. 我把telescopic就平啲, 連運費67 美金.

雖然係扎實, 但個人覺得買把blunt umbrella會平啲同實濟啲, 雖然無咁classic, 但擔遮都係實用至上, 最緊要擋到風同遮到雨. 如果要以同樣價錢的話, 我寧願買把unbreakable umbrella.

如果遲下去歐洲 英法德意 想買對翻工皮鞋
有無咩介紹 可以平過香港咁買
筆直2000hkd到
利申靚仔乜都唔識

我見A記個web store長傘有做緊180usd同官網價錢差唔多(計埋shipping)

如果你係講緊正常metal tube model的話，你可以留意官網同A記比較價錢。

靚仔嘅話 不論你係咪靚𡃁仔著咩都咁好睇
講番先 睇你去邊
如果唔怕遠可以由London 坐火車去Northampton 嘅trickers / Crockett and jones factory 去睇睇有冇啱心水嘅
如果係London 得話 睇睇baker/loake啦

二千或樓下可能會難啲建議，但如果可以比多啲的話係英國可以睇loake或cheaney，如果有時間同火車錢可以去Bicester 或 Northampton ，有church's嘅outlet，係意大利如果你去羅馬或米蘭可以睇velasca。

我係想話自己𡃁仔 外表唔太成熟 但工作需要執正d

姐係反而英國買會好d?? 如果比較想要oxford鞋 係咪都係英國做好?

你係英國買就可以話係最穩陣同多傳統牌子比你揀。如果你去歐洲其他地方可以留意carmina，你可以咁呢條link睇下歐洲嘅stockist。 但係睇你去咁多地方，抽住對鞋走嚟走去係咪上策你可能要諗諗，隨時你去sogo入面tassels個counter買對barker仲方便。

又唔係話要上崗上線，只係想問清楚自己問題同下次再造西裝有咩留意，post得都係想其他身形肥/腳粗既巴打留意下，如果係上崗上線就開左名啦

首先語氣重咗令巴打不安致歉.
如果係身型bulky啲的話, 可以度身時提師傅條褲個浪同比位做roomy小小, 已經可以有限度減低你所講嘅磨擦.再唔係就如我之前所講係浪位加強lining, 都可以再有幫助.
同時除非同師傅已經好夾, 否則fitting時最好放鬆地行幾步, 試下活動, 就應該知件衫同褲會唔會有約束, 可以比師傅即場adjust, 盡量係fit同舒服之間取得平衡.

之前知Alden Barrie著唔到，今日試埋TruBalance 7及7.5D，一係前掌頂骨，一係後踭甩，係咪真係試下Hampton Plaza同Modified好？

如果e width可能會著得落腳...
雖然modified可能會好啲, 但其餘兩個都係算窄, 我驚你可能會都係會頂.

我係薄腳加後踭超瘦，而前掌兩邊有骨突起 ，試到一頭煙

以modified last腳掌闊爭位窄, 你可以試下運氣. 但都係要留意toebox都係同barrie或trubalance咁bulbly ( 甚至有過之而無不及), 所以呢個位對你對腳嘅fitting都會一定變數.

照計modified呢種怪shape應該幾啱我哋呢啲怪腳，之前喺The Lakota House試過，覺得幾舒服，前面夠roomy，heel同instep又遠比barrie包腳。不過嗰時著緊厚襪，試咗8.5D，如果正常dress socks應該最少要size down 0.5。

利申：前闊後窄腳極薄，barrie 8D前fit後甩，7.5D前逼後fit。

明白，係唔知今年有無機會去日本，上次去巴黎無去有賣個間⋯

正好我真係有對Unlined Chukka Barrie 8D，老婆著岩岩好，我著就係類似情況，但就係兩邊骨推曬出去，足弓位無支撐好吉（拉緊時覺得入面線頭吉住腳），後踭搖搖下

試truflare啦 岩窄"爭", 著E width barrie trubalance 一定會甩"爭"

我唔止窄踭，重有闊闊地同突骨先麻煩～

Truflare 前闊後窄 其實應該幾岩你

香港代理order左批modified last,今年應該有

suede for summer

香港代理即係T記？知唔知會返咩款？

幾靚仔對鞋 不過我覺得換條深色鞋帶會更正

巴打牛仔褲咩褲子？
最近睇緊土炮full house denim

一陣去問下先

問左T記，亞洲係日本exclusive，唔會有喎？

會唔會係上面有巴打提過嘅truflare last? 雖然唔係十成原汁原味modified, 但都有八, 九成似? 如果無記錯t記都試過賣呢款last.

講起truflare last，之前喺T記試過對8D atom wing blucher感覺好fit，前面稍snug但不至於痛，外觀亦遠勝modified，不過我唔鐘意atom wing所以冇買，所以break in完會否heel slip就唔sure。喵巴有機會不妨一試

諗緊佢地對V-tip定Atom wing

Vtip 啦 襯下casual workwear 幾正
成日覺得atom wing 好似有啲兩頭唔到岸咁

btw 有對Markers horween Cognac shell Vtip US8 想平平地放左佢 有無巴打興趣接收

我都諗住換條鞋帶
Cheap cheap uniqlo 黎架
幾年前買 操到軟曬 夏天著都唔太焗
兩三舊水好抵玩

我估我可能岩著？約埋分享下，岩可以要埋
始終T記近七千都幾貴，雖然話星期日送埋Shoetree

日本個牌子Makers？個色係dark cognac？有啲興趣

係呀 日本仔果個markers 仿modified last
有興趣就 email 我再傾啦 費事阻住個post
leaveonedollar@gmail.com

好呀
我估應該會岩著，再唔係咪試埋E 應該唔會闊過barrie 個heel 既

混吉試左TruFlare vtip 8E，無8D，Vamp同Toebox都叫岩位，而且踭及Arch support都好好多

另外有再度腳後，試過Leydon 7.5D Cap Toe，可以話係Just fit，係款唔岩

傾開問題應該係因腳稍扁平，令受力推向前方，兩側腳邊尾指骨就同鞋邊頂住，故一著耐就會壓到腫痛

打漏：因今日落雨著左波鞋同船襪，未能作準，星期日索性Alden Truck Show時試真

請問barrie last 8.5d

Van last alden 986 應該咩size先啱？

謝謝。

岩岩見完Fumiya，件褸仲要執執個袖，但係條褲好鬼靚

很好J的蘿

屌你

黎緊GRAD DIN諗住整套靚少少嘅西裝 5-6K? 其實大家建議咩價位好呢 同埋有無邊間好介紹? thanks

自己睇第一頁

GD買得啦，出來做野有時間先慢慢做啦

我Barrie last 、van last、Aberdeen last都係一様7.5d
但986 真係建議試清楚，loafer人人都不同感覺

之前見佢同渡邊san既相都好正

求2000蚊皮鞋有乜推介？返工著

Suit supply

條褲真係好靚

Meermin, carlos santos, 或你可以上herring shoes睇佢哋自家牌。

多謝巴打

我上網睇都係外國運返黎，香港有咩鋪頭賣？

Meermin 香港冇鋪
Cs可以爬下文
Herring 好似係house 有賣

meermin要上網買，carlos santos係銅鑼灣Hackney有得賣。Herrings係尖沙咀Houses都有入，詳情請自行google。

萬分感激，好多年無著過西裝返工

對Meermin Cigar Shell到左
但琴日著完有d水漬, 請問點去水漬？

如果唔係濕到透嗰隻，應該當日翻到屋企後搵布印走水滴，風乾後水跡應該會消失。

唔係好嚴重 無濕透
就咁揾乾布抺？
今日返去試下先 而家就咁用shoe tree 希望吸走濕氣

唔該snow巴

如果係英國有咩牌子outlet買到

如果你想係英國揾meermin或carlos santos嘅outlet你未必揾到. 但northampton可以揾到church's, tricker's, crockett and jones, edward green嘅factory store. 而outlet store方面, church's嘅outlet store喺bicester, tricker's嘅outlet store喺gloucester quay.

雖然我唔知你對係咩shell, 同點濕法. 但我自己對natural shell試過洗手時滴到水, 印走後係會有印或跡, 但過一日半日後乾咗我再唔見對鞋有水漬.

知唔知邊度有現成既double cuff shirt 或者訂造

用料oxford 我預筆直500 一件落唔落到樓？

尖東Season

我諗係Alden, Car 仔靚野
我對Meermin渣

個人認為就算新喜或comipel, 輕微水滴比啲耐性都會乾走, 我諗毋須過份擔心. 因為玩shell其中一個樂趣就係慢慢develop對鞋嘅深淺同character.

巴打們去開邊到買 tie 同 pocket square

Berg & berg, 瑞典網 drakes
利申：冇買開

Hermes, Armani, Zegna
利申：冇買開

瑞典網買e g capelli都好抵玩.
另外 shibumi同spacca neapolis都係不錯之選.

搵日去northampton行個圈先

可以走一趟, 但唔好期望太高...

TruFlare好fit，買了 lol
另有Hampton Moc Toe Boot

大戶

學生想買對leather boat shoe試下襯衫
筆直around $1000係咪買大路牌子好？(timberlands, sperry, etc)
有冇其他推介？

最灰都係Alden Rep Steve都話無Loafer岩我啦

仲有咩特別款
對moc 幾正可惜係黑shell

旁邊對Leydon Imitation Brogue

我想問各位搵人度身訂造係咪通常一定成套西裝咁做？ 爬過下文見大家好似都係一造就成套造
會唔會淨係做西褲？
工作關係通常淨係會需要著恤衫西褲 好少要著到西裝褸
如果budget 大概700-1000倒 只做西褲有咩好選擇
想一次過做返幾條返工著
Thanks

當然可以淨做褲, 價錢睇你去邊間同用咩料, 你可以睇翻第一頁第一個post後段有提嘅鋪, 問下個list入面一千至二千五嗰啲做單褲應該會係你budget以內.

想改短件blazer有冇推介
大約要預幾多錢

係mrporter見到呢對ralph lauren既tassel loafer,隻色幾岩心水，不過唔知邊到代工做，會唔會有巴打知對鞋既質素如何？

如果係shortwing或chukka呢啲款，無論purple label或polo也好，英國做代工嘅都會估到係crockett and jones或 edward green，但意大利嗰啲款就真係估唔到係邊個，不過有一說法係sutor mantellassi，但到現在都無人證實過。

如果一般改衫嘅舖頭肯做的話，應該二、三百走唔甩。但穩陣計我會建議你google一下，打個電話問問價錢會好啲。

Thanks snow巴解答！

唔好客氣, 都答唔到啲乜. 但見mr porter嗰對都4.2k, 其實有無諗過alden嘅snuff suede tassel loafer呢(如圖中嘅sand色可能難揾啲)?

原來RL 貼紙鞋都搵咁有質素既廠代工
其他fashion brand會搵咩廠？

Brooks brothers會用allen edmonds (lwb) 甚至alden (loafer 或部份black fleece 嘅鞋)

thom browne曾經用tricker's, 後來轉sanders.

淨係Polo Ralph Lauren呢條最濫既line已經唔平

其實對鞋都冇晒岩我既碼數，我諗呢隻色應該出左好耐似係斷碼貨。所以我諗都係睇下alden既suede loafer都唔錯。

認同巴打所講，但我諗RL既high end line因為品牌關係，有時個價都標得幾高。

幾鍾意RRL jeans 同唔知邊條line既suede jacket
Duffle bag 都唔錯

RRL 香港鋪收皮幾可惜
香港識野既人真係少數
大部分人都係跟風跟牌子

之前好似喺鴨脷洲outlet見過，唔使咁貴
利申：跟風黨

新手追左文入下嚟問野

因為22號家姐結婚，我諗咁短時間趕唔切做套西裝(如果有得咁快起貨都不妨話我知了解下）

1. 單純想買件好少少嘅外套，襯返條普通Chino pants 邊度可以推介？我見有巴打講過Suitsupply, 但成套買價錢都唔平（以website 價作準），起碼都成$3000，靚嘅款要再上一grade...

2. 未計鞋，$2000-$2500左右會唔會有可以見得下人嘅blazer 襯下？

3. 如果checked blazer，襯件淺藍色或者白色恤衫+ Chino+ loafers 會唔會太過Casual? 因為始終係主人家，唔知會唔會太過簡單唔多好

原諒小弟咁多問題，因為身邊朋友未結婚冇乜經驗
去同事果餐又得一兩次

好奇問句，你買一對波鞋會肯用幾錢？

都係$2000-$3000 價位左右

成件事想用$5000左右搞好佢
窮JJ冇乜錢洗

會

想求救下
我著皮鞋入面塊紙成日都捲起左
係咪有專用既膠水痴返？

Eg lloyd 千零蚊貨仔

因為你自己都講得出係主人家，簡簡單單一套實色西裝，配件恤衫同對oxford鞋，好過你著件checked jacket （無論windowpane或guncheck都係太casual），同條chino加loafer，個人觀感係你係guest去飲就無所謂，如果係主人家就有欠得體。

如果你都係諗住買套唔係成日著嘅西裝類outfit，對detail或構做都無咩特別要求，總之得得體體咁著去飲宴的話，不如去COS買套ready to wear，成套連鞋應該五千樓下可以找到數。

日本城有黐鞋用嘅膠，剛剛呢個weekend我對german army trainer半個底甩咗都係用呢啲膠黐翻，你而家只係黐翻個insole應該都可以勝任。

唔該大佬 陣間搵下

大家好，第一次係度留言，
想問預10k 至15K 造西裝有邊間可以介紹吓

不如講你想要咩特色同cutting重好

其實係諗住下年結婚用
本身女友係做男裝hi brand 既，但佢d 品牌d 款太窄
（可能我肥啦 而且太貴啦3,40k 買件RTW)
所以就諗住造一件，所以佢做開男裝，都係等女友比意見咋
不過鞋就自己決定左carmina 既馬pat pat

Cordovan出Big day我都諗緊，最後都係用返Calf，太shine硬係怪怪地。

你預得呢個budget你去第一頁第一個post講嗰啲都唔會錯得去邊，但係你自己都要調整一下，因為個啲tailor house會有自己嘅house cut（該係唔錯亦大方得體），但係可能會同你所講嘅high end 品牌cutting 上會有所不同。雖然唔知你所講嘅品牌係邊個，但rtw同tailor house嘅bespoke其實係兩回事。

個人覺得如果你想幫襯嗰啲tailor house得嚟又唔用佢哋嘅招牌菜的話，我會覺得有啲嘥錢。

香港呢個筆直
都係 培記 亞記 陳記 YWY GY呢五間最穩陣

唔該晒各位熱心解答

著左一日先發現中大獎 - 大到Alden 代表都無留意到

咁點算
太顯眼啦...

想請教下造西裝，如果無得真人去度身，淨係比身型既尺寸data比師傅，係咪好難造得fit 因為係想送比人，所以唔可以帶佢去試身
另外，如果budget2500左右一套，希望用料同手工見得下人既(又唔洗好高級)，2X歲後生仔著，有無邊間好推薦？
唔該哂

訂做推薦請睇第一頁第一個post。
不過如果無得同著用嗰位度身，揀料，specify detail等等的話，訂做已無乜意義，倒不如買套RTW，或預多啲買張suitsupply 嘅 gift voucher比人重實際。

有對Loake Brighton Loafer 著左一排個皮底開始蝕
有無邊間打掌打鞋頭鐵碼好推介 麻煩晒巴打

標準答案：有得補或安徒生。

Loafer後爭位好刮腳，有咩解決方法，拎過去撐鞋，佢話儘左力，d皮太硬

各位巴打，想問下Bespoke呢間舖頭點？

啱先喺Facebook見到，好似唔錯。

自己第一次訂造西裝， budget大約$3000左右，打算造套英式Cutting嘅Navy西裝。如果造三件頭會唔會好熱？

定係去銅鑼灣 大華 ？

求指教

個人經驗係如果你唔識啲細節位嘅instruction比師傅的話，我會建議你都係幫襯你個post入面有facebook page嗰間。

至於兩件定三件頭嘅問題，雖說熱唔熱睇你用咩料，但如果你中間著多件waistcoat點都會無咁涼爽。

咁同銅鑼灣大華比較，邊間可取？

我淨係幫襯過大華, 所以無從比較, 如果有巴打兩間都試過不妨提供意見.

大華係平, 但衫係fused, 而褲當然無得expect有千幾蚊嘅品質, 一分錢一分貨, 呢樣無得好講. 雖然手工爭啲,同起貨時間可能無咁穩定, 但師傅拿捏fitting則掌握得不錯. 你自己要考慮下你prefer邊一樣.

著左冇人睇到

我男朋友返工想造套好睇啲西裝，我睇舊登見到有人推上海恆隆，喺佐敦，我想問有冇巴打幫襯過？o唔ok？
同埋香港嗰間suitsupply有冇made to measure，定淨係得rtw？

官網話香港舖有MTM service。

大學interview買西裝, 兩件頭好定三件頭好?
單衩好定雙衩好?

因為第一個interview比較趕所以會去g2k買套成衣先
之後應該會另外再度身訂造

希望各位前輩畀啲意見

兩件頭 雙衩

好, 唔該哂

重以為寫Okuyama San，點知係T記Vicky

早幾日入咗對Vintage Church's, 到手先發覺原來唔係想要果款
想退貨但係又要蝕郵費，所以想喺度借個位放咗佢
賣$850，郵費返嚟都係差唔多呢個價，如果邊位巴打有興趣接手，可以PM我
Size 9G Made in England
始終係Vintage所以花痕走唔甩,詳細見圖

無知一問 點解會買vintage...

Shit, 唔記得左連登未有PM
有興趣既巴打請加我Tg: Kevin823

我個人喜好

suitsupply有MTM 不過覺得幾貴
之前問過價 1200$ for one shirt